點樣成為理想既自己

人係咪總係會追求自己冇既野
想成為一個有正義感
唔會對自己講大話
唔會在意其他人對自己既睇法
唔會猶豫既人
自己有個好好既朋友
可能我未必完整了解真實既佢係點
但係至少佢係一個有正義感既人
每次見到有人要幫
而佢都會第一時間
比起周圍既人更早一步上前幫手
之後我先有信心一齊上去幫手
我成日都諗自己一個個陣點解會冇個種自信
至少見到有人需要幫個陣
自己唔會第一時間上去幫
同周圍既人一樣繼續睇下咩情況先
我好討厭咁樣既自己
因為咁樣會令我覺得自己係帶有目的
咁多顧慮顯得自己好偽善
點樣可以真正發自內心咁去幫人
點樣可以令自己唔好咁懦弱
我真係好討厭自己咁樣既人

睇翻套守護甜心先

樓主太在意其他人想法

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

首先你要接受自己

偽善有時比真善更美好，
反而你地兩個觀點唔同 做起一件事上黎可以顧慮到更加多既野。

btw，如果你既憎恨真係咁令到你討厭，你已經有足夠理由去成為你口中果個理想人格。
既然已經有足夠理由，如果行動力唔夠姐係其實你對自己既憎惡只係一般般，佢只係你其中一面陰暗面而已。證明你仲未係時候去成為佢。
人要經歷苦難先會學識堅強，但做個普通人都可以用自己既一套去做偉大既事。

其實你個朋友都係偽善既一種，明知道自己幫唔曬，有時會幫唔到D咩，佢只係堅持自己既一套理念而去實行而已，佢都係有 目的 的。

就係做返你自己